La propagation d’un agent infectieux au sein d’une population est un phénomène dynamique :les effectifs d’individus sains et malades évoluent dans le temps, en fonction des contacts aucours desquels cet agent passe d’un individu infecté à un individu sain non immunisé, l’infectantà son tour. Un tel phénomène peut être étudié en le modélisant par des équations différentielleset en déterminant son comportement à travers la résolution numérique de ces équation
